\newsavebox{\authbox}
\sbox{\authbox}{%
\centering
\begin{minipage}{0.45\linewidth}
	\normalsize
	\flushleft
	Candidato\par
	Davide Santoro\par
	\flushleft
	Matricola\par
	0124000729
\end{minipage}
\hfill
\begin{minipage}{0.45\linewidth}
	%\centering
	\normalsize
	\flushright
	Relatore\par
	prof. Alfredo Petrosino\par
	\flushright
	Correlatore\par
	prof. Antonio Agliata
\end{minipage}
}


\title{Big Data's Chain}
\subtitle{Un nuovo approccio}
\author[Davide Santoro]{%
\usebox{\authbox}
}
%\author[Michele Gorini]{\begin{multicols}{2} Candidato \\ Michele Gorini \\\columnbreak Relatore \\ prof. Roberto Paoletti \end{multicols}}
%\author[Davide Santoro]{\begin{multicols}{2} Candidato \\ Davide Santoro \\Matricola: 0124000729 \\\columnbreak Relatore \\ prof. Alfredo Petrosino \\ Correlatore \\ prof. Antonio Agliata \end{multicols}}
%\author[Davide Santoro]{Candidato: Davide Santoro\\Matricola: 0124000729\\
%\texttt{davide.santoro@studenti.uniparthenope.it}
%}
% TODO: Data della Laurea
\date{13 Dicembre 2018}
\institute[Uniparthenope]{Universit\`{a} degli Studi di Napoli "Parthenope"}
\logo{\includegraphics[width=15mm]{logo_parthenope.png}}

\begin{document}
	%% INIZIO FRONTESPIZIO
	\begin{frame}
		\maketitle
		%\note{say "hello" now}
	\end{frame}
	\begin{frame}
\pdfnote{Buonasera a tutti}
\pdfnote{io sono Davide Santoro e la mia tesi, svolta durante il tirocinio universitario, riguarda lo sviluppo in ambito Big Data con il framework Hadoop}
\pdfnote{vedremo: un overview dell'architettura dei processi Big Data e del framework Apache Hadoop e come si implementano gli algoritmi tradizionali con Mapreduce}
\pdfnote{e infine i risultati ottenuti da quanto sviluppato in Java con Hadoop e MapReduce}
		\frametitle{Piano della presentazione}
		\tableofcontents
	\end{frame}
	%% FINE SOMMARIO
	\input{chapters/capitolo0.tex}
	\input{chapters/capitolo1.tex}
	\input{chapters/capitolo2.tex}
	\input{chapters/capitolo3.tex}
	\input{chapters/capitolo4.tex}
	\input{chapters/capitolo5.tex}
	%% INIZIO: Bibliography
	%\section*{Bibliografia}
	%\begin{frame}
		%\frametitle{Riferimenti Bibliografici}
		%\input{../Tesi/chapters/bibliografia.tex}
	%\end{frame}
	\section*{Conclusioni}
	\begin{frame}
\pdfnote{Quindi concludendo, per Hadoop, la MapReduce permette un Parallelismo intrinseco e un Bilanciamento del Carico di lavoro grazie al JobTracker e i TaskTracker}
\pdfnote{Mentre Grazie all'HDFS con uno o pi\`{u} NameNode e vari DataNode otteniamo una buona Fault tolerance e un ottimizzazione dei trasferimenti I/O sia di Rete che Disco}
\pdfnote{Sugli algoritmi di join, La variante MapSide consente un alto Throughput quando una delle due tabelle \`{e} piccola e pu\`{o} essere contenuta totalmente in memoria}
\pdfnote{La ReduceSide \`{e} la versione generalizzata, ricopre la maggior parte delle casistiche come buon compromesso tra alto Throughput e bilanciamento del carico di lavoro tra le varie risorse se si hanno tabelle molto grandi,}
\pdfnote{inoltre applicabile intuitivamente a join multiple o multitabella cio\`{e} con 3 o pi\`{u} tabelle}
		\frametitle{Conclusioni}
		\begin{itemize}
			\item Hadoop Map Reduce
			\begin{itemize}
				\item Parallelismo intrinseco
				\item Bilanciamento del carico di lavoro
			\end{itemize}
			\item HDFS
			\begin{itemize}
				\item Fault Tolerance
				\item Ottimizzazione dei trasferimenti I/O
			\end{itemize}
			\item Algoritmo di Join MapSide
			\begin{itemize}
				\item High Throughput con una delle tabelle non troppo grande
			\end{itemize}
			\item Algoritmo di Join ReduceSide
			\begin{itemize}
				\item Versione generalizzata
				\item Buon compromesso tra High Throughput e Bilanciamento del carico di lavoro
				\item Si estende intuitivamente a Join multiple
			\end{itemize}
		\end{itemize}
	\end{frame}
	%% INIZIO FINALE: END Slide
	\section*{Fine}
	\begin{frame}
\pdfnote{Scalabilit\`{a} orizzontale e verticale, aggiungere una nuova risorsa \`{e} molto pi\`{u} immediato}
\pdfnote{Load Balancer, Carico Bilanciato tra risorse grazie all'ordinmamento che viene effettuato tra le varie fasi Map e Reduce}
\pdfnote{Possibilit\`{a} di avere uno storico delle fasi intermedie della query appunto grazie alla divisioni in stage}
\pdfnote{Fault Tolerance, in Hadoop \`{e} di base applicato una Block Replication, replicazione dei dati tra i vari Datanode, il tutto gestito dal Namenode, se un nodo va gi\`{u} il dato \`{e} comunque accessibile grazie agli altri nodi}
\pdfnote{Lato sviluppo pi\`{u} intuitivo l'utilizzo del paradigma MapReduce sia per debug che per personalizzazione}
\pdfnote{Hadoop permette anche di effettuare processing leggendo direttamente da file compressi sul filesystem}
\pdfnote{quanto detto fin'ora riguarda un overview di architettura e metodologia tradizionale in confronto all'approcio Big Data, evidenziando quelli che sono i pro e contro di questa metodologia facendo un focus su uno dei framework, Hadoop che utilizza un nuovo paradigma di programmazione chiamato Map e Reduce.}
		\frametitle{Fine}
		\begin{center}
			\textbf{Presentazione Finita}\\
			\textit{Grazie per l'attenzione.}
		\end{center}
	\end{frame}
	%% FINE FINALE: END Slide

	\begin{frame}
\pdfnote{Un HDFS file viene diviso in blocchi, generalmente da 64 o 128 MB, e salvato sui DataNode, generalmente ogni blocco su uno diverso}
\pdfnote{Il namenode contiene solo i metadata riguardo la posizione dei blocchi sui datanode, come costruisce i metadata?}
\pdfnote{i Data node inviano degli Heartbeats, ogni 10 \`{e} un Block Report, i metadata sono costruiti sulla base dei block reports; quindi se un name node va gi\`{u}, HDFS va gi\`{u}}
		\frametitle{HDFS Architecture}
		\begin{center}
			\includegraphics[width=\textwidth]{HDFS-Architecture.png}
		\end{center}
	\end{frame}
	\begin{frame}
\pdfnote{Grazie a questa tipologia di architettura se un namenode va gi\`{u}, un altro vi \`{e} a supporto}
\pdfnote{anche qui, di continuo, il namenode secondario chiede al primario l'FSIMAGE e l'EDIT LOGS, due file usati dal namenode contenenti i metadati, ci\`{o} serve la namenode secondario per aggiornare lo stato}
		\frametitle{HDFS Architecture with Secondary Namenode}
		\begin{center}
			\includegraphics[width=\textwidth]{namenode-datanode_with_secondary.png}
		\end{center}
	\end{frame}
\end{document}